(中国人类命运共同体) 施永青 : 人類面對危機 不應重啟冷戰

人類社會發展到今天，面對的問題愈來愈多，其中有些還可能是致命的，粗略數來，就有以下幾項：

一、 地球的生態環境已承受不起人類的高速發展，大量的碳排放，造成溫室效應，令氣候變暖，生態異變，人類如果還不願採取一致的行動去扭轉局面，地球很快會沒法養活這麼多的人，一場人類大災難正在一步步逼近。

二、 資本主義經濟的發展，帶來很多後遺症。這包括貧富懸殊，產能過剩，經濟衰退，金融爆破，人民積累的財富大量蒸發等。在資本主義制度下，得益的人少，受苦的人多，但少數既得利益者仍視這個制度為人類的終極制度，不願改變這種不公平的分配模式。

三、 為了紓解眼前的財困，大部分政府都選擇舉債度日，以先使未來錢的方式，來安撫民間的不滿。事到如今，大部分政府都已積重難返，唯有繼續採取寬鬆的貨幣政策，去延後危機，把問題留給下屆政府去面對。這種不負責任的態度，人類的下一代無可避免要付出代價。

四、現時的民主制度，只是每隔幾年為人民提供一次投票的機會；在非選舉期間，人民的意願無從表達。有些國家在跟隨美國參加伊拉克戰爭前，都沒有徵詢過人民的意見；有些國家雖然偶然會搞一兩次公投，但民意常被政治野心家操縱的傳媒所扭曲，由於社會的操作已愈來複雜，普通人已難以理解，導致公民參與已變得愈來愈困難。這樣的政治制度已變成虛有其表，本應好好檢討，予以修訂；但仍有人視之為治世良方，到處強推，非要別國跟隨不可。此舉實有點不合時宜。

五、 人工智能出現後，人類在製造業中所扮演的角色出現了變化。只有前期的產品研發與後期產品銷售才需要人參與。過去最多人參與的產品製造，基本上可交給機械人代勞。研發工作並非人人勝任，用人有限；而銷售工作亦非人人有足夠的EQ可以適應。因此，人類未來的工作機會勢將大幅減少。屆時國際間的矛盾無可避免會激化，後果可以是災難性的。

很可惜，當人類面對這麼多既嚴重又難以解決的危機時，眾大國都各懷鬼胎，只以一國的利益為重，不肯為了全人類的利益而放棄己見，互相合作，共謀發展。尤其是美國總統特朗普上台後，竟不顧他的前任代美國簽好的國際條約，一而再，再而三地悔約退群。這包括「巴黎氣候協議」、「開放天空條約」、「聯合國教科文組織」、「全球移民協議」、「維也納外交關係公約」、「萬國郵政聯盟」、「聯合國人權理事會」、「跨太平洋夥伴協議」、「伊朗核協議」等。

事前沒有人會預料到，一向自命為世界領袖的美國，竟會為了一己的利益而厚顏無恥地全方位背信棄義。目的是讓自己可以有更高的自由度，以出動非常手段，去維持在國際上的霸權地位。他把世界面對的問題都歸咎於中國的崛起，不惜發動冷戰，要求盟友一起制約中國，但當人類命運遇到這麼嚴峻挑戰的時候合適嗎？

https://www.am730.com.hk/column/%E6%96%B0%E8%81%9E/%E4%BA%BA%E9%A1%9E%E9%9D%A2%E5%B0%8D%E5%8D%B1%E6%A9%9F-%E4%B8%8D%E6%87%89%E9%87%8D%E5%95%9F%E5%86%B7%E6%88%B0-200836

共產黨就是危機

永青 重啟寄聖誕卡比你好冇呀?

佢今年好想收聖誕咭

企啱邊咪無事囉無人叫你企支那果邊

啱呀，我都唔支持冷戰，要打就打熱戰

你個危機就係聖誕節

明明佢係剝削平民的資本家

聖誕來了 永青應當悔改

中共滅亡起碼解決左環保先

聖誕快樂呀 青仔

冇錯
呢個係人道同不人道之戰

屌,共產黨等於全人類?真係on撚9

你寄聖誕卡人地一定要收咩

因為你就係嗰粒癌細胞

電腦大爆炸

世界有施生呢類人渣就梗係危機啦

要幾犀利先可以寫到一篇文, 每一點都好似鬧緊美國，但全部回力標中番中国